我諗到一個完美解決房屋問題

房屋問題主要沿於太多人口太小單位

我既方案係政府預備一筆錢

每個成年人自願參加

電腦決定1或2

1. 政府送3百萬比你
2. 要離開香港，沒收身份證，自己諗去邊，政府補助50萬比你

一段時間後人口會由800萬減至500萬,房屋問題將可解決

誰留下負評就走左去

政府做咩要捐300萬俾你
你捐300萬選擇留係香港或免費俾佢殺就差唔多8

鳩下鳩左啲
但又唔係冇得諗
一家四口 當兩個1左 兩個2左
total700萬
近近地去台灣都得啦

如果無吸引力，邊個會自願參加？

多謝支持

咁多負評

50萬移民去邊春到

啲人主要著眼係1.

咪返大陸

50萬
你幫埋我免費搞移民?

香港人係中國冇戶籍
你上去都只係一個「在中國的香港人」
如果50萬可以走到，香港應該已經冇人住

沒收左你身份證

其他自己諗

返大陸咪快靚正

隨機抽樣不論貧富年齡性別
減少一半人口
令資源可以平衡分配

大把人上左去大陸住

你應該問下有邊個想移民返大陸

呢個涉及人權

我個方案係自願方案

所以呢個遊戲聯群結黨先好玩
一個人？all in or nothing

你上去住都冇移民中國大陸
你只係以一個香港人嘅身份暫住
出入都要拎回鄉卡
取消左身份証係點？係變左所有地方都冇戶籍

公屋改用應課差餉租值放租已經解決左一大步。

你估下多唔多人玩？

無國籍BNO持有者可以有BC

可以申請戶籍的

如果可以比你就咁取消身份証
香港已經冇人拎bno

夠私樓比公屋富戶上樓？

夠公屋比住緊劏房戶上公屋？

咁有咩好處呢
香港人之所以想移民就係想要更好嘅生活
你叫佢放棄香港身份証變大陸人
同叫佢搬去深水埗公廁有咩分別

大幅增加市場可出租單位，
加快流轉。
公屋戶因為成本增加而唔會不斷分戶/死霸一世，
亦減低新移民住公屋誘因。

向娶大陸人既香港人又係香港居住收重稅
用d錢收購嫁大陸人既港女香港居留權
咁就最有效降低人口

博1

係咪應該倒番轉 走嘅300萬

你up乜春

博300萬

即係其實option2係掩眼法？
根本冇人會申請2, 所以全部人都係申請1
派完又點？會買到樓？
每人都拎多300萬，你估到時發展商開價會唔會低過一千萬?

香港政治府派幾千都要生要死，要話查家宅
派300萬係咩玩法？

假膠都可唔可以高質少少

欣賞樓主有個咁破格既思維
不過其實要解決房屋問題而理論上可行其實有好多方法
問題係execute 到既就少之有少

好似樓主個方案，換句話講就係政府帶頭殺低樓價同埋個需求，而一班既得利益既業主會即刻發維（85000就係一個好例子）

開間公司(我), 先比80萬你, 但你無論1/2, 所有錢都要歸我

好似啲人厄丁權咁

當全世界都知你有3百萬...

唔係option

係赌博黎

你有冇睇文架

多謝欣賞

樓價未必跌

你試諗下，如果300萬人玩，150萬人中option1 即150萬人每人有300萬

公屋佢地無得住，私樓需求有冇少到呢？

啲人點解自己唔博300萬？

呢位Ching 開始諗到了

你問下啲新界佬點解要賣丁權

當全香港每人都有ar least 50萬起手
好大機會通脹？
到時點都會走 我諗

呢個有得諗

設1千人調查部門向所有公屋房，輪候戶檢查收入，所有資料包括境外資產，現金收入，經馬會投注戶口，支付寶戶口轉賬收入等。如發現隱瞞收入及資產而得到公屋福利,加重至監禁十年或上，
不過私樓樓價更加gogogo

合法港籍套丁

之前都建議過

不過唔會有政客幫拖

除非民間自己搞

咁都得我怕條隊排到幾個維園咁多人

其他野唔講
淨係第二個option已經唔work
你試下推出黎，所有bno人即刻入紙
幾乎nth to lose

樓主好波
話就話電腦決定1或2
但其實內定全部開2
當開估知中伏既時候就已經冇仇報
一野送走曬班低能仔

100%2 0%1

重點係香港範圍內人囗真係喺短時間內減少